<resources>
    <string name="app_name">Turismo_Vedra</string>
    
    <!--    Menú Principal-->
    <string name="logoVedra">logo Vedra</string>
    <string name="menuHamburguesa">menú hamburguesa</string>
    <string name="turismoVedra">TURISMO VEDRA</string>

    <string name="informacionTuristica">Información turística</string>
    <string name="informacionTuristica1">INFORMACIÓN TURÍSTICA</string>
    <string name="webVedra">www.concellodevedra.es</string>
    <string name="comoChegar">COMO CHEGAR</string>
    <string name="contacto">CONTACTO</string>
    <string name="mapaTuristico">MAPA TURÍSTICO</string>
    <string name="telefonosInteres">TELÉFONOS DE INTERESE</string>
    <string name="textoInicio">Son o Concello de Vedra e estou situado no sur da Provincia da Coruña, no corazón do Val do Ulla. Teño unha extensión de 53 Km2, cuns 5.100 habitantes distribuídos en 12 parroquias.
\n\nPasear por Vedra e polas miñas paisaxes mergúllate nun espazo con personalidade propia. Facer referencia a un só lugar ou monumento non é posible, todo eu son un lugar que merece ser descuberto.
\n\nPor todo iso, e por moito máis…son Vedra!</string>

    <string name="scroll_view">Scroll view</string>
    <string name="actividadesFuturas">Actividades futuras</string>

    <string name="distancia">Distancia</string>
    <string name="descargaPDFrutas">Descarga PDF Rutas de Senderismo </string>

    <string name="senderoLineal">Tipo de sendeiro: Lineal</string>
    <string name="senderoCircular">Tipo de sendeiro: Circular</string>
    <string name="duracion">Duración aproximada</string>
    <string name="duracionIda">Duración aproximada (ida)</string>
    <string name="dificultadeMedia">Dificultade: media</string>
    <string name="datosTecnicos">Datos técnicos</string>

    <string name="si">Si</string>
    <string name="no">Non</string>

    <string name="textoRutas1">Camiñar polo pracer de coñecer, percorrer camiños salpicados de historia, cultura, tradicións... e moldeados pola forza da natureza. Gozar da paixase.
        \n\nComo poden comprobar, Vedra abre as súas portas de par en par ó camiñante, para mostrerlle unha terra cariñosa, sinxela, onde os sendeiros mostran a beleza e a diversidade do concello.
        \n \n*Para equiparse hai que ter en conta a época do ano na que se fan as rutas.</string>

    <string name="textoRutas2">Se continuamos o noso recorrido, chegamos ó entorno da Ferreira e finalizaremos esta ruta en Ponte Busacos, punto máis destacable polo seu valor histórico; por el trascorreu a IV Vía Militar romana que unía Brácara (Braga) e Astúrica (Astorga); e na actualidade discurre a Vía da Prata do Camiño de Santiago.</string>


    <string name="textoRutas3">O inicio deste sendeiro sitúase na parroquia de Vedra, xunto á ponte da estrada principal que atravesa o río Pereiro. Accédese partindo da casa do Concello, en dirección Illobre, a metade de camiño atopamos un panel de ruta (punto de partida).
        \n \nEsta ruta condúcenos paralelos ó río Pereiro, permítenos descubrir toda unha serie de muiños, salpicados aquí e alá, algun deles aínda hoxe en funcionamento. Poucos Kilómetros río arriba localízase a fervenza do Pereiro que, co seu ruido rompe o silencio da paisaxe.</string>


    <string name="textoRutas4">Ademáis de coñecer a cultura muiñeira, tamén podemos observar as tareas agrícolas en prados, hortas e viñedos.
        \n \nA ruta lévanos a través do bosque polos estreitos camiños, rodeados de vexetación e cascadas que, coa súa melodía, fan o camiñar máis grato.</string>
    <string name="textoRutas5">O punto de partida sitúase na parroquia de San Pedro de Vilanova. Desviámonos da estrada N-525 Santiago-Ourense en dirección á igrexa parroquial, e deixando atrás esta, xiramos primeiro á esquerda e despois á dereita, seguindo as indicacións viarias.
        \n \nEsta ruta móstranos un conxunto etnográfico formado por varios muíños en bo estado de conservación que seguen o curso do río de Merín, acercándonos a unha constante na paisaxe de Vedra que nos da unha idea da importancia que tivo a agricultura na economía dos nosos antepasados, e do forte vínculo que liga por sempre esta terra á auga.</string>
    <string name="textoRutas6">A primeira parada a destacar é o casco tradicional do pobo de Ponte Ulla. A pouca distancia encontramos o noso camiño, cun muíño de singulares características, o Muíño de Reboredo, provisto de cinco moas.
        \n \nA seguinte parada será na área de recreo de Agronovo, onde podremos descansar un anaco para repoñer forzas.
        \n \nContinuamos ata chegar á área recreativa do Couto de Ximonde, un dos coutos de salmón máis importantes de Galicia, convertido hoxe nunha estación ictiolóxica de cría e reprodución
        \n \nMáis adiante esperanos a área de recreo de Cubelas, que pon punto e fin a este fermoso percorrido polo Ulla.</string>
    <string name="textoRutas7">O seu inicio localízase no Miradoiro de Gundián, xunto á ponte do ferrocarril. Para chegar ata o miradoiro tómase a saída da estrada N-525 Santiago-Ourense no lugar de Ponte Ulla.
        \n \O Miradoiro de Gundián está situado a uns 100 metros sobre o nivel do río, que permite unha visión incomparable do Ulla, estreitándose no paso da Cova, baixo a ponte do ferrocarril, e continuando logo o seu recorrido ata perderse ó lonxe.
        \n \nEsta ruta dicorre pola marxe dereita do río Ulla, aproveitando camiños de paso, sendas de pescadores e sendeiros xa marcados.</string>



    <string name="distanciaRutaPereiro">Distancia: 5 Km</string>
    <string name="inicioRutaPereiro">Inicio: Ponte do Pereiro - Estrada \n42º 46.901´N 008º 29.500´W</string>
    <string name="finalizacionRutaPereiro">Finalización: Ponte Busacos \n42º 48.861´N 008º 28.792´W
</string>
    <string name="duracionRutaPereiro">2 h 15 min </string>
    <string name="nomeRutaPereiro">Ruta do Pereiro</string>


    <string name="distanciaRutaMolinos">Distancia: 2 Km</string>
    <string name="inicioRutaMolinos">Inicio: Área de Interpretación dos Muíños \n42º46.433´N 008º26.629´W</string>
    <string name="duracionRutaMolinos">1 h 10 min</string>
    <string name="nomeRutaMolinos">Ruta dos Muíños</string>


    <string name="distanciaRutaSanXoan">Distancia: 11,2 Km</string>
    <string name="inicioRutaSanXoan">Inicio: Miradoiro de Gundian \42º47.117´N 008º23.700´W</string>
    <string name="finalizacionRutaSanXoan">Finalización: Área de recreo de Cubelas \42º44.754´N 008º28.331´W</string>
    <string name="duracionRutaSanXoan">5 h 20 min</string>
    <string name="nomeRutaSanXoan">Ruta de San Xoán da Cova</string>


    <string name="nonoPodesPerder">NON O PODES PERDER...</string>
    <string name="infoComoChegar">Para chegar ata min, tes varias opcións:
        \n\nDende Santiago de Compostela: colles a N-525 dirección Ourense e entras directamente nos límites do concello.
        \n\nA N-525 Santiago-Ourense conflúe en A Ponte Ulla coa AC-241 A Ponte Ulla – Pontevea.
        \n\nTamén podes achegarte pola autoestrada AP-53 Santiago-Ourense tomando a primeira saída (Ribadulla: A Ponte Ulla, P.K. 14).
        \n\nAs comunicación internas do concello discorren a través de cómodas estradas locais.
        \n\nDúas liñas de autobuses (das empresas Monbús e Seoane) enlazan cada unha das miñas parroquias con Santiago</string>
    <string name="distanciasKmPorEstrada">Distancias quilométricas por estrada:</string>
    <string name="santiago">Santiago de Compostela</string>
    <string name="pontevedra">Pontevedra</string>
    <string name="aCoruña">A Coruña</string>
    <string name="ourense">Ourense</string>
    <string name="vigo">Vigo</string>
    <string name="ferrol">Ferrol</string>
    <string name="lugo">Lugo</string>
    <string name="kmSantiago">16 Km</string>
    <string name="kmPontevedra">70 Km</string>
    <string name="kmCoruña">86 Km</string>
    <string name="kmOurense">92 Km</string>
    <string name="kmVigo">97 Km</string>
    <string name="kmFerrol">108 Km</string>
    <string name="kmLugo">115 Km</string>

    <string name="casaDosPeons">Centro de Dinamización e Promoción Municipal "Casa dos Peóns-Centro Visitantes"</string>
    <string name="direccionPeons">Picón nº2, San Pedro de Vilanova\nEstrada N-524, P.K. 326 –\n42º47.418´N 008º26.650´W</string>
    <string name="telefonoPeons">981512482 - 981814612</string>
    <string name="mailPeons">casadospeons@concellodevedra.com</string>
    <string name="oficinaPeregrinos">Oficina de Atención ao Peregrino</string>
    <string name="direccionPeregrinos">Rectoral de A Ponte Ulla</string>
    <string name="telefonoPeregrinos">981512482 - 981814612</string>
    <string name="webPeregrinos">www.vedraturismo.com</string>

    <string name="concello">Concello de Vedra</string>
    <string name="proteccionCivil">Protección Civil</string>
    <string name="guardiaCivil">Garda Civil</string>
    <string name="emerxencias">Emerxencias</string>
    <string name="centroDeSaude">Centro de Saúde Vedra</string>
    <string name="farmaciaVedra">Farmacia de Vedra</string>
    <string name="farmaciaSantaCruz">Farmacia de Santa Cruz</string>
    <string name="biblioteca">Biblioteca de Vedra</string>
    <string name="agenciaLectura">Axencia de Lectura de Santa Cruz</string>
    <string name="pabellon">Pavillón Municipal de Deportes</string>
    <string name="estacionDeServicio">Estación de servicio "Ponte Ulla"</string>
    <string name="estacionBusesSantiago">Estación de autobuses de Santiago</string>
    <string name="monbus">Monbús</string>
    <string name="seoane">Empresa de autocares Seoane</string>
    <string name="aeroporto">Aeroporto da Lavacolla</string>
    <string name="estacionTren">Estación de tren de Santiago</string>
    <string name="taxi2">Taxi nº2</string>
    <string name="taxi3">Taxi nº3</string>
    <string name="taxi4">Taxi nº4</string>
    <string name="taxi10">Taxi nº10</string>

    <string name="concelloTelefono">981814612</string>
    <string name="proteccionCivilTelefono">629661685</string>
    <string name="guardiaCivilTelefono">981503051</string>
    <string name="emerxenciasTelefono">112</string>
    <string name="centroDeSaudeTelefono">981503111</string>
    <string name="farmaciaVedraTelefono">981503233</string>
    <string name="farmaciaSantaCruzTelefono">981512314</string>
    <string name="bibliotecaTelefono">981502262</string>
    <string name="agenciaLecturaTelefono">981512242</string>
    <string name="pabellonTelefono">981502290</string>
    <string name="estacionDeServicioTelefono">981512026</string>
    <string name="estacionBusesSantiagoTelefono">981542416</string>
    <string name="monbusTelefono">902292900</string>
    <string name="seoaneTelefono">981562832</string>
    <string name="aeroportoTelefono">981547500</string>
    <string name="estacionTrenTelefono">902240202</string>
    <string name="taxi2Telefono">981503152</string>
    <string name="taxi3Telefono">608981944</string>
    <string name="taxi4Telefono">606434349</string>
    <string name="taxi10Telefono">659187639</string>

    <string name="direccionConcello">Avda. Mestre Manuel Gómez Lorenzo, Nº1 \n15885 - Vedra \nA Coruña</string>


    <!--    Que facer-->
    
    <string name="queFacer">QUE FACER</string>
    <string name="actividadesSociais">Actividades sociais e festas locais</string>
    <string name="actividadesDeportivas">Actividades deportivas</string>
    <string name="camino">Camiño de Santiago</string>
    <string name="actividadesRelixiosas">Actividades relixiosas</string>
    <string name="festasGastronomicas">Festas gastronómicas</string>
    <string name="xeneraisUlla">Xenerais da Ulla</string>
    <string name="rutaCamelia">Ruta da Camelia</string>
    <string name="festasRelixiosas">Festas relixiosas</string>
    <string name="calendario">Calendario</string>

    <string name="xaneiro">Xaneiro</string>
    <string name="febreiro">Febreiro</string>
    <string name="marzo">Marzo</string>
    <string name="abril">Abril</string>
    <string name="maio">Maio</string>
    <string name="xuno">Xuño</string>
    <string name="xullo">Xullo</string>
    <string name="agosto">Agosto</string>
    <string name="setembro">Setembro</string>
    <string name="outubro">Outubro</string>
    <string name="novembro">Novembro</string>
    <string name="decembro">Decembro</string>

    <string name="festXan1">Festas Patronais a primeira fin de semana despois do día de Reis en San Xián de Sales.</string>
    <string name="festFeb1">Ceremonia das Candeas o 2 de febreiro en San Pedro de Sarandon</string>
    <string name="festFeb2">San Blas o domingo seguinte ó 3 de febreiro en San Mamede de Ribadulla</string>
    <string name="festAbr1">Virxe das Angustias o domingo de Pascua en Illobre</string>
    <string name="festMaio1">San Pedro Mártir o domingo seguinte ó 29 de abril en Merin.</string>
    <string name="festMaio2">Santa Cruz o 3 de maio en Santa Cruz de Ribadulla.</string>
    <string name="festXun1">Santísimo en San Xián de Sales</string>
    <string name="festXun2">Santa Isabel o segundo domingo despois de Corpus en San Fins de Sales.</string>
    <string name="festXun3">San Pedro o 29 e 30 de xuño en San Pedro de Sarandon.</string>
    <string name="festXun4">S. Pedro a primeira fin de semana tralo 29 dese mes en San Pedro de Vilanova.</string>
    <string name="festXul1">Concepción o primeiro domingo de xullo en San Pedro de Sarandon.</string>
    <string name="festXul2">San Cristovo o primeiro domingo despois do 10 de xullo en Merin.</string>
    <string name="festXul3">O Carme o domingo seguinte ó 16 de xullo en Trobe</string>
    <string name="festXul4">Festas da Madalena o 22 e 23 de xullo en A Ponte Ulla</string>
    <string name="festAgo1">Festas Patronais o 1, 2 e 3 de agosto en San Fins de Sales.</string>
    <string name="festAgo2">Festas Patronais o 7 e 8 de agosto en San Mamede de Ribadulla.</string>
    <string name="festAgo3">San Campio o  9, 10 e 11 de agosto en San Miguel de Sarandon.</string>
    <string name="festAgo4">Santiaguiño o sábado anterior ó último domingo de agosto en San Pedro de Vilanova.</string>
    <string name="festAgo5">Romaría dos Remedios o derradeiro domingo de agosto en Trobe</string>
    <string name="festSet1">As Dores o primeiro domingo de setembro en Vedra</string>
    <string name="festSet2">Romaría do Gundián-Procesión e Fogos de artificio o 7 e 8  de setembro en A Ponte Ulla</string>
    <string name="festSet3">Romaría do Patio o luns despois do terceiro domingo de setembro en Santa Cruz de Ribadulla.</string>
    <string name="festSet4">San Miguel o 29 de setembro en San Miguel de Sarandon.</string>
    <string name="festNov1">Santo André o 30 de novembro en Illobre</string>
    <string name="festDec1">Santa Baia o 10 de decembro en Vedra</string>

    <string name="festAbrGastronomica1">A Exaltación do viño da Ulla, no mes de abril en San Miguel de Sarandón.</string>
    <string name="festMaioGastronomica1">A festa da Orella de Porco, no mes de maio en San Fins de Sales.</string>
    <string name="festMaioGastronomica2">A Festa do Porco á Brasa, no mes de maio en Trobe</string>
    <string name="festMaioGastronomica3">A Festa do Carneiro ó espeto, no mes de maio en San Xián de Sales</string>
    <string name="festMaioGastronomica4">Fiesta de la Aguardiente, en el mes de mayo en San Mamede de Ribadulla.</string>
    <string name="festXulGastronomica1">A Festa do Escalo, no mes de xullo en Santa Cruz de Ribadulla.</string>

    <string name="caminoMinotoRibeiro">Camiño de Santiago - Miñoto-Ribeiro</string>
    <string name="caminoMinotoRibeiroDescricion">Este antigo camiño discorría dende o norte de Portugal ata a cidade do Apóstolo, atravesando zonas das provincias de Ourense e Pontevedra, e entrando na Coruña pola Ponte de Sarandón, no Concello de Vedra. Ao longo da historia, esta ruta medieval ademais de ser ruta de peregrinación foi utilizada polos arrieiros para levar o viño do Ribeiro a Compostela. Polo tanto, este camiño deixou unha pegada de grande significado e transcendencia tanto no comercio como no relixioso na Idade Media e na Idade Moderna. Abundan os documentos históricos que fan mención a este itinerario.
        \n\nEste Camiño existe dende sempre, pero aínda non é oficial, ou sexa, aínda non está recoñecido como Camiño de Santiago polos estamentos oficiais eclesiásticos nin civís, aínda que en 1783 o arcebispo de Santiago pedíalle ao rexedor do Ribeiro que arranxara determinados puntos deste camiño para que poideran pasar mellor por el “peregrinos, viajeros y comerciantes”, como consta nos libros existentes no Arquivo Histórico Provincial de Ourense, Municipal de Ribadavia (sito no Museo de Ribadavia).
        Por este motivo, formouse unha Asociación no ano 2014 coa finalidade de acadar o seu nomeamento oficial, e na que se unen persoas de estamentos públicos (concellos das provincias de Ourense, Pontevedra e A Coruña, e tamén de Portugal) e privados, organismos e asociacións; cunha finalidade común: visibilizar este Camiño, promocionalo, e que todo iso sirva para mellorar a calidade de vida desta zona e dos seus habitantes.
        \n\nNo ano 2017, o Concello de Vedra desenvolveu un campo de traballo para realizar o marcado do mesmo no tramo do municipio.  O Camiño entra no territorio vedrés pola Ponte de Sarandón e discorre pola aldea de Corbeixe (San Mamede de Ribadulla) ata o portalón do Pazo de Ximonde. De aquí atravesa Silva de Arriba (San Miguel de Sarandón) por camiños secundarios ata chegar a aldea de Sarandón. O último tramo localízase nas parroquias de Merín (Chao de Cartas) e Vilanova.</string>

    <string name="caminoViaPrata">Camiño de Santiago - Vía da Prata</string>
    <string name="caminoViaPrataDescricion1">Todo aquel que se achegue ata o Concello de Vedra debe saber que polas súas terras discorre unha das vías de peregrinación que conducen a Compostela, a coñecida como Camiño Real ou Vía da Prata. Esta última etiqueta, hoxe en día a máis estendida, provén da idea de que este camiño é a prolongación da calzada romana denominada Vía da Prata, que comunicaba Mérida e Astorga cruzando de sur a norte o oeste peninsular, e que, trala desaparición da estructura administrativa romana, foi aproveitada como vía de peregrinación a Compostela.
    \n \nEsta Vía fai a súa entrada en terras de Vedra pola Ponte Ulla, e dende aquí atravesa varios lugares ata chegar á aldea de Outeiro, na veciña parroquia de Vilanova. Aquí cómpre facermos un alto no camiño para poder observar con atención a capela do Santiaguiño que data do século XVIII.
    \n \nXunto a ela hai unha fonte barroca que sobresae polo seu valor lendario, e que foi trasladada alí no ano 1724 dende un lugar máis alto. Ten unha inscrición que fala do traslado do corpo do apóstolo Santiago e un relevo que representa parte da lenda do Dragón, relacionada coas sagas da Raíña Lupa. No centro da fonte pode verse unha representación do apóstolo, flanqueado polos seus discípulos Teodoro e Atanasio. Segundo algúns autores estas dúas figuras procederían do antigo coro románico da Catedral de Santiago, obra do Mestre Mateo.
    \n \nA poucos metros da ermida, atopamos o</string>

    <string name="caminoViaPrataDescricion2">do Camiño antes de chegar a Santiago de Compostela.
    \n \nContinuamos o camiño deixando o Pico Sacro á dereita, para volver máis tarde ao territorio de Vedra e atravesar o río Pereiro por Ponte Busacos.</string>

    <string name="caminoViaPrataDescricion3">Dende alí o camiño continúa pola Susana, xa dentro do Concello de Santiago, e por Santa Lucía, Angrois e Sar. A entrada da Vía da Prata na cidade faise pola porta de Mazarelos, na que hai unha alusión a esta terra da Ulla, nunha inscrición que fala da chegada a través dela dos viños da Ulla.</string>
    <string name="albergue">albergue de peregrinos de Vedra</string>
    <string name="albergueMaiusculas">Albergue de peregrinos de Vedra</string>

    <string name="descargaAlquilerBici">Descarga PDF: Aluguer de bicicletas BTT</string>
    <string name="descargaPDFcicloturismo">Descarga PDF: Ruta cicloturística polo Val do Ulla</string>


    <string name="senderismo">Sendeirismo</string>
    <string name="pescaFluvial">Pesca fluvial</string>
    <string name="piraguismo">Piragüismo</string>
    <string name="cicloturismo">Cicloturismo</string>
    <string name="etnoturismo">Etnoturismo</string>

    <string name="queVer">QUE VER</string>

    <string name="cabeceraAgronovo">Área de Recreo de Agronovo</string>
    <string name="agronovo">A Área de Recreo de Agronovo atópase ao pé do río Ulla. Polas súas inmediacións transcorre a ruta de sendeirismo de San Xoán da Cova. Está dotada de zona de baño, mesas e bancos, servizos, espazo acondicionado para barbacoa… \n\nDurante os meses de xullo e agosto, os sábados e domingos en horario de 16:00 a 20:00 h. dispón dun servizo de aluguer de piraguas e barcas do Ulla. \n\nO segundo domingo de xullo, celébrase neste lugar o Concurso de Pesca do Escalo, un evento que conta cunha ampla programación festiva.</string>

    <string name="cabeceraCubelas">Área de Recreo de Cubelas</string>
    <string name="cubelas">A Área de Recreo de Cubelas atópase ao pé do río Ulla, a uns 300 metros do Coto de Ximonde. É o punto de inicio e de remate da ruta de sendeirismo de San Xoán da Cova. \n\nEsta área está dotada de mesas e bancos. Ademais conta cun pequeno xardín botánico onde están representadas as especies da flora de ribeira do Sistema Fluvial Ulla-Deza da Rede Natura 2000.</string>

    <string name="cabeceraMiradorGundian">Miradoiro de Gundián</string>
    <string name="miradorGundian">Este miradoiro ofrece as vistas dun magnífico entorno natural, habería que destacar, en primeiro lugar, o Paso da Cova, que xorde cando a ladeira sur do Pico Sacro, que conta cun filón de cuarzo de catro quilómetros, córtase para deixar paso ao río Ulla, quedando ao outro lado do monte Castro. Fórmase así un enclave único e singular, un magnífico estreitamento do río de catro metros de ancho entre dúas paredes duns cincuenta metros de caída vertical durante un percorrido de catorce metros. Este paso queda salvado na actualidade pola ponte antiga do ferrocarril, a ponte de Gundián, e a poucos metros atópase a moderna do A.V.E., e ten a particularidade de ser o único terreo ao sur do río Ulla que pertence á provincia da Coruña. \n\nContan as lendas que algunha vez houbo aquí unha gran lagoa que ocupaba terras río arriba. Relata a historia que había escondido entre as rochas próximas ao actual Paso da Cova un mosteiro de templarios do século XIV (do que non se conserva ningún vestixio). Engade a tradición que os monxes deste mosteiro de San Xoán da Cova perforaron o monte para secar a lagoa, dando orixe a este estreito paso. \n\nHoxe en día, tanto o Miradoiro de Gundián como a Área de recreo do Campo de Gundián permiten gozar deste magnífico contorno natural.</string>

    <string name="cabeceraCampoGundian">Área de Recreo do Campo de Gundián</string>
    <string name="campoGundian">A Área de Recreo do Campo de Gundián está constituída polo conxunto singular que conforman a capela, a fonte, o palco da música, as mesas e bancos e as vistas ao río Ulla, así como a antiga Ponte de Gundián e a moderna do AVE, que permiten gozar deste magnífico contorno natural. \n\nO espazo onde se sitúa esta área ten a particularidade de ser o único terreo ao sur do río Ulla que pertence á provincia da Coruña. Neste lugar celébrase o día 7 de setembro a famosa festa da procesión de Nosa Señora de Gundián, na que trasladan á Virxe desde o pobo acompañada dunha gran tirada de fogos de artificio. \n\nNas proximidades atópase así mismo o Miradoiro de Gundián, que ofrece unhas magníficas vistas de toda a zona.</string>

    <string name="cabeceraCoutoXimonde">Área de Recreo do Couto de Ximonde</string>
    <string name="coutoXimonde">O Couto de Ximonde é un dos cotos salmoneiros máis importantes de Galicia. No refuxio de pescadores existe un pequeno centro de interpretación do río Ulla e unha estación ictiolóxica de cría e reprodución. \n\nNesta Área de Recreo chaman a atención os diferentes postos de pescadores, o salto de auga-fervenza, e sobre todo a súa ponte colgante. É un lugar que convida ao paseo e a gozar da natureza.</string>

    <string name="cabeceraPazoSantaCruzRibadulla">Pazo de Santa Cruz de Ribadulla</string>
    <string name="pazoSantaCruzRibadulla">O Pazo de Santa Cruz de Rivadulla, tamén coñecido como Pazo de Ortigueira ou “Granja de Ortigueira”, atópase ao abeiro do Pico Sacro, na beira coruñesa do río Ulla (Vedra). \n\nA súa historia remóntase ao século XVI, cando o cóengo da Catedral de Santiago, Juan Ibáñez de Mondragón, adquire as propiedades que se converterían no Pazo de Santa Cruz, coñecido daquela como a Torre e o Casar de Ortigueira. \n\nO cóengo e máis tarde o seu sobriño o cardeal, -dignidade da catedral de Santiago- Juan de Mondragón, ampliaron a propiedade. Construíuse a capela, arranxáronse os edificios e calcouse o esqueleto do que hoxe é a posesión con plantacións de oliveiras e vides. As fontes, as pozas, a fervenza, a casa, a capela, o hórreo e o resto de edificacións son algúns dos seus atractivos.</string>

    <string name="cabeceraPuenteGundian">Ponte de Gundián</string>
    <string name="puenteGundian1">Unha das razóns do atraso do enlace ferroviario entre A Coruña e o resto da Meseta foi a intrincada orografía galega. Unha das maiores dificultades foi a construción da ponte que uniría o macizo de cuarzo do Pico Sacro do Paso de A Cova, sobre o río Ulla, no concello de Vedra. Para iso, deseñouse na década de 1930 unha gran ponte de 167 metros de lonxitude que contiña un gran arco cunha luz de 52 metros. Non obstante, non foi ata 1958 cando se rematou. Chámase Ponte Gundián.</string>
    <string name="puenteGundian2">Actualmente a ponte segue sendo utilizada polo tren, aínda que está habilitada para o seu goce e por iso pódese cruzar dende o miradoiro ou acceder desde o outro lado, pola vía que vén da Capela de Gundián. Grazas ao espectacular paraxe natural onde se atopa e aos seus 90 metros de altura, Ponte Gundián é habitualmente utilizada polos amantes de deportes extremos como o "puenting".</string>
    <string name="puenteGundian3">Debemos saber que tanto a Ponte de Gundián como o novo viaduto están integramente na provincia da Coruña, xa que este é o único territorio ao sur do Ulla que pertence a esa provincia.</string>

    <string name="cabeceraPuenteAVEGundian">Ponte do AVE de Gundián</string>
    <string name="puenteAVEGundian">O ministerio de Fomento, a través da entidade Adif, comezou a execución dun novo viaduto do Ulla, unha das construcións incluídas no subtramo Silleda (Dornelas)-Vedra-Boqueixón, do eixe Ourense-Santiago de Compostela do Corredor norte-noroeste de alta velocidade, que forma parte da L.A.V. Olmedo - Zamora - Galicia. \n\nA nova ponte, que arranca a tan só 130 m da ponte de Gundián, construíuse no ano 2008. Trátase dunha estrutura singular de máis de 1 km de lonxitude, que está considerada de interese arquitectónico en España. A singularidade desta obra e a complexidade e orixinalidade da súa construción, fixo que o Colexio de Enxeñeiros de Camiños, Canais e Portos de Galicia lle outorgara en 2001 o Premio San Telmo, co que este colectivo distingue a obra civil máis representativa en Galicia realizada durante o ano anterior ao da súa convocatoria.</string>

    <string name="cabeceraPuenteColganteXimonde">Ponte colgante de Ximonde</string>
    <string name="puenteColganteXimonde">No inverno do ano 2000, unha forte enchente provocou o derrubamento da antiga pasarela situada sobre o río Ulla -construída en 1970 e substituída nos anos 80-. Por iso, no ano 2012 planificouse a creación dunha nova ponte colgante no mesmo lugar, que tivo un importante impacto ambiental. Cunha lonxitude duns 87 metros e unha altura doutros 8 metros sobre o río, o paso elevado de Ximonde só permite o tránsito de peóns, é accesible para minusválidos e ten unha superficie antideslizante. \n\nAs obras para a urbanización permitiron recuperar os camiños lindeiros ao río que unían os distintos postos de pesca. Cruzando a ponte cara á Estrada tamén hai unha pequena área recreativa equipada con mesas e bancos para descansar despois dunha xornada rodeada de natureza, aínda que hai outras zonas espalladas pola ribeira. Ademais, a ponte colgante de Ximonde é o punto de partida, ou parte do camiño, de diferentes rutas de sendeirismo da zona. \n\nPor poñer un exemplo, a senda homologada PR-G36 de San Xoán da Cova discorre río abaixo atravesando esta zona elevada, pero son moitas outras rutas que percorren o macizo do río Ulla entre pasarelas, pesqueiras, áreas recreativas e outros espazos especiais. . interese. Para os amantes do sendeirismo, rutas como a que vai dende o famoso miradoiro de Gundián ata o coto de Ximonde en ruta lineal; a que parte da zona de pesca de Ximonde cara á ponte de Sarandón; ou a que discorre por esta zona sobre o Ulla ata o coto de Santeles en apenas 4,5 quilómetros, son algunhas das mellores opcións para gozar da contorna.</string>

    <string name="cabeceraMolinoReboredo">Muíño de Reboredo</string>
    <string name="molinoReboredo">O muíño ou Muíño de Reboredo atopamos un muíño de maquía propiedade de Adolfo Peiteado, do que hai documentación que data de 1840. O máis característico é que posúe 5 moas ou moas en compartimentos separados, e no último dos compartimentos hai son 2 muíños: un de xofre e outro de albeiro. Para este produto utilizábase o muíño de xofre, que se utilizaba para facer pólvora; de aí a coñecida tradición pirotécnica da parroquia de Ponte Ulla. O muíño de albeiro ou muíño tiña unha pedra diferente, chamada pedra de albeira, e servía para moer o trigo ou o centeo, obtendo unha fariña máis branca, polo que o termo albeiro fai referencia a “alba”. \n\nEste muíño deixou de funcionar hai case 40 anos, máis ou menos cando se abriu o encoro de Portodemouros. Os veciños lembran que ao seu carón había unha antiga pesqueira. \n\nNa parroquia de Vilanova, o concello de Vedra conta cunha zona de interpretación dos muíños onde se explican as partes, o funcionamento e os distintos tipos de muíños segundo a súa estrutura. Dende a zona de interpretación comeza unha recomendable ruta circular á beira do río Merín.</string>

    <string name="CabeceiraIgrexaFonteCruceiroVedra">Conxunto da Igrexa, fonte e cruceiro de Vedra</string>
    <string name="igrexaFonteCruceiroVedra">A igrexa parroquial de Santa Eulalia de Vedra, atópase situada nun alto dominando todo o val e formando conxunto co cruceiro e a fonte ao pé do adro. Destaca o retablo da capela maior, de finais do século XVIII e obra do escultor santiagués de orixe italiano José Gambino, e é del, a imaxe de Santa Eulalia, titular da parroquia. Os outros dous retablos son algo anteriores e foi o seu autor Francisco de Moas, da escola de Miguel de Romai. Encóntranse en ambas as dúas capelas aos lados da nave e os seus temas principais son a Virxe das Dores e da Soedade, e o Cristo atado á columna, acompañado doutras imaxes, no outro. Aquí exerceu de párroco o historiador e arqueólogo Antonio López Ferreiro de 1866 a 1871.</string>

    <string name="cabeceraCapillaFuenteSANTIAGUIÑO">Conxunto da Capela e fonte do “SANTIAGUIÑO”</string>
    <string name="capillaFuenteSANTIAGUIÑO">A capela de Santiagiño situada no lugar de Outeiro da parroquia de San Pedro de Vilanova foi construída no século XVIII. \n\nDestaca polo seu peso histórico e lendario. \n\nXunto a ela hai unha fonte barroca que foi trasladada alí no ano 1724 desde un lugar máis alto. Nela, e en relevo atópase a lenda do Dragón, relacionada coas sagas da Raíña Lupa. Ademais ten unha inscrición que fala sobre o traslado do corpo do apóstolo Santiago. No centro da fonte pode verse unha representación do apóstolo, flanqueado aos lados polos seus discípulos Teodoro e Anastasio. Segundo algúns autores estas dúas figuras procederían do antigo coro románico da Catedral de Santiago, obra do Mestre Mateo. \n\nA poucos metros da ermida, encontramos o último albergue do Camiño da Vía de Prata antes de chegar a Santiago de Compostela.</string>

    <string name="cabeceiraRoteiroEmigracion">Roteiro de emigración</string>
    <string name="roteiroEmigracion">Cada emigrante de Vedra, e foron milleiros, abriu un camiño novo para el mesmo, para a súa familia e para a súa terra. Parte do que agora somos é o resultado desa corrente migratoria a América. Unha emigración masiva que deixou a súa pegada paisaxística en obras de inconfundible feitura, construídas, a maioría, na primeira metade do século XX co aforrado alén mar. \n\nRoteiro da Emigración é unha ruta interpretativa que sinaliza e enlaza os lugares do concello onde se atopan algunhas das obras colectivas máis dignas da nosa historia: as escolas, cemiterios, camiños e pontes promovidas, con boas doses de amor á terra, polas sociedades de emigrantes de Vedra en Bos Aires.</string>

    <string name="ondeComer">ONDE COMER</string>
    <string name="restaurantes">RESTAURANTES</string>
    <string name="cafeteria">BARES E CAFETARÍAS</string>
    <string name="vedra"><u>Sarandón - Vedra - Trobe - San Mamede</u></string>
    <string name="santacruz"><u>Santa Cruz - Ponte Ulla</u></string>
    <string name="sanfins"><u>Illobre - San Fins - San Xián</u></string>


    <string name="ondeDurmir">ONDE DURMIR</string>


    <string name="produtoresLocais">PRODUTORES LOCAIS</string>
    <string name="adegas">ADEGAS</string>
    <string name="destileria">DESTILERÍA DE AUGARDENTES \nE LICORES</string>
    <string name="froitasVerduras">FROITAS E VERDURAS</string>
    <string name="viveiros">VIVEIROS DE PLANTAS</string>
    <string name="panaderias">PANADARÍAS</string>
    <string name="producciondeaceite">PRODUCIÓN DE ACEITE</string>
    <string name="artesania">ARTESANÍA</string>
    <string name="deseno">DESEÑO</string>
    <string name="tocados">TOCADOS</string>
    <string name="pirotecnias">PIROTECNIA</string>
    <string name="Benvidos">Benvidos!</string>

    <string name="descricionPesca">O concello de Vedra forma parte do territorio que constitúe Área Santiago, grupo de dezaseis concellos da zona de Santiago de Compostela que traballamos na promoción turística conxunta e que abrangue o sur da provincia da Coruña e o norte da provincia de Pontevedra, separadas ambas as dúas polo río Ulla, que fai de fronteira natural.
        \n \nPrecisamente, un dos principais elementos que definen este territorio é a presenza de dous dos principais recursos hídricos de Galicia, tanto por caudal coma pola súa riqueza natural, paisaxística e mesmo cultural: o Sistema Fluvial Ulla-Deza, do que forma parte o noso concello, e que a delimita polo sur, e o río Tambre e os seus afluentes, que a demarcan polo norte.
        \n \nA riqueza piscícola (troitas, salmóns, lampreas, reos e escalos) conxúgase nestes contornos cunha variada fauna e flora, composta por plantas e árbores de ribeira e especies acuáticas de gran vistosidade, pero tamén a existencia dun importante patrimonio descoñecido de muíños, pesqueiras, represas, sendeiros, etc, de indubidable interese para viaxeiros interesados no coñecemento do medio natural.
        \n \nAsí, o obxectivo xeral de Área Santiago é fomentar o aproveitamento turístico dos nosos ríos, a través da práctica de deportes fluviais: principalmente a pesca (pero tamén o sendeirismo fluvial - como exemplo o proxecto “Goza do Ulla” que iniciamos fai uns anos-, o rafting, descenso en kaiak, piragüismo, etc.) e do seu patrimonio natural e cultural asociado (muíños, represas, pontes, etc.).
        \n \nPor iso, durante os últimos meses de 2014 desde Área Santiago vimos traballando na configuración do produto turístico de pesca fluvial, tanto na información que precisa o visitante pescador como na formación de sector turístico relacionado, neste caso os establecementos de turismo rural que actúan como anfitrións.
         \n \nNeste sentido, a páxina web de Área Santiago conta xa cunha sección específica de Pesca Fluvial (www.areasantiago.es/pesca-fluvial ) en tres idiomas (galego, español e inglés) na que os visitantes pescadores poden atopar información precisa sobre os ríos, as áreas de pesca, a tramitación de permisos e licencias e os aloxamentos de turismo rural que pola súa proximidade, as súas características ou o seu cariño ao río, están especialmente recomendados para os amantes da pesca e o turismo fluvial, aloxamentos todos que entre finais de 2014 e principios de 2015, mostraron o seu interese por traballar neste produto turístico vinculado á pesca fluvial, para o que asinaron o correspondente compromiso de adhesión.
        \n \nAsí mesmo, Área Santiago acaba de publicar, a primeira guía informativa sobre a pesca fluvial que se edita en Galicia en clave turística, na que se recollen aspectos de interese para este tipo de turista pescador, como trámites e permisos, modalidades de pesca, especies, zonas de pesca recomendadas e informacións prácticas, aloxamentos adheridos ao proxecto e outras informacións complementarias
         \n \nEsta primeira edición da guía, que se actualizará anualmente coincidindo co inicio da temporada de pesca, estará dispoñible on-line en tres idiomas (galego, español e inglés) na sección de pesca da web antedita:www.areasantiago.es/pesca-fluvial
         \n \nTamén nestes días, Área Santiago está a levar a cabo o Famtrip/Presstrip de Pesca Fluvial co obxectivo de dar a coñecer a deportistas de elite, medios especializados e turoperadores as potencialidades do noso territorio como destino de turismo de pesca fluvial.
        \n \nÁrea Santiago trata de fomentar a práctica deste deporte de río na súa variedade de captura e solta (pesca sen morte), para para evitar a sobre explotación dos nosos cursos fluviais e a necesaria sustentabilidade medioambiental</string>
    <string name="descargaPDFGuiaPesca">Descarga aquí a guía de Pesca Fluvial</string>


</resources>