<resources>
    <string name="app_name">Turismo_Vedra</string>
    <!--    Menú Principal-->
    <string name="logoVedra">logo Vedra</string>
    <string name="menuHamburguesa">menú hamburguesa</string>

    <string name="informacionTuristica">Información turística</string>
    <string name="webVedra">www.concellodevedra.es</string>

    <string name="comoChegar">COMO LLEGAR</string>
    <string name="contacto">CONTACTO</string>
    <string name="mapaTuristico">MAPA TURÍSTICO</string>
    <string name="telefonosInteres">TELÉFONOS DE INTERÉS</string>


    <string name="textoInicio">Soy el Ayuntamiento de Vedra y estoy situado en el sur de la Provincia de A Coruña, en el corazón del Val do Ulla. Tengo una extensión de 53 Km2, con unos 5.100 habitantes distribuidos en 12 parroquias.
\n\nPasear por Vedra y por mis paisajes te sumerge en un espacio con personalidad propia. Hacer referencia a un solo lugar o monumento no es posible, todo yo soy un lugar que merece ser descubierto.
\n\nPor todo eso, y por mucho más…soy Vedra!</string>


    <!--    Que facer-->
    <string name="queFacer">QUÉ HACER</string>

    <string name="actividadesSociais">Actividades sociales y fiestas locales</string>

    <string name="actividadesDeportivas">Actividades deportivas</string>
    <string name="camino">Camino de Santiago</string>
    <string name="actividadesRelixiosas">Actividades religiosas</string>

    <string name="festasGastronomicas">Fiestas gastronómicas</string>

    <string name="xeneraisUlla">Xenerais da Ulla</string>
    <string name="rutaCamelia">Ruta de la Camelia</string>

    <string name="festasRelixiosas">Fiestas religiosas</string>

    <string name="calendario">Calendario</string>
    <string name="xaneiro">Enero</string>
    <string name="febreiro">Febrero</string>
    <string name="marzo">Marzo</string>
    <string name="abril">Abril</string>
    <string name="maio">Mayo</string>
    <string name="xuno">Junio</string>
    <string name="xullo">Julio</string>
    <string name="agosto">Agosto</string>
    <string name="setembro">Septiembre</string>
    <string name="outubro">Octubre</string>
    <string name="novembro">Noviembre</string>
    <string name="decembro">Diciembre</string>

    <string name="festXan1">Fiestas Patronales el primer fin de semana después del día de Reyes en San Xián de Sales.</string>
    <string name="festFeb1">Ceremonia de las Candeas el 2 de febrero en San Pedro de Sarandon</string>
    <string name="festFeb2">San Blas el domingo siguiente al 3 de febrero en San Mamede de Ribadulla</string>
    <string name="festAbr1">Virgen de las Angustias el domingo de Pascua en Illobre</string>
    <string name="festMaio1">San Pedro Mártir el domingo siguiente al 29 de abril en Merin.</string>
    <string name="festMaio2">Santa Cruz el 3 de mayo en Santa Cruz de Ribadulla.</string>
    <string name="festXun1">Santísimo en San Xián de Sales</string>
    <string name="festXun2">Santa Isabel el segundo domingo después de Corpus en San Fins de Sales.</string>
    <string name="festXun3">San Pedro el 29 y 30 de junio en San Pedro de Sarandon.</string>
    <string name="festXun4">S. Pedro el primer fin de semana tras el 29 de ese mes en San Pedro de Vilanova.</string>
    <string name="festXul1">Concepción el primer domingo de julio en San Pedro de Sarandon.</string>
    <string name="festXul2">San Cristóbal el primer domingo después del 10 de julio en Merin.</string>
    <string name="festXul3">El Carmen el domingo siguiente al 16 de julio en Trobe</string>
    <string name="festXul4">Fiestas de la Magdalena el 22 y 23 de julio en A Ponte Ulla</string>
    <string name="festAgo1">Fiestas Patronales el 1, 2 y 3 de agosto en San Fins de Sales.</string>
    <string name="festAgo2">Fiestas Patronales el 7 y 8 de agosto en San Mamede de Ribadulla.</string>
    <string name="festAgo3">San Campio el  9, 10 y 11 de agosto en San Miguel de Sarandon.</string>
    <string name="festAgo4">Santiaguiño el sábado anterior al último domingo de agosto en San Pedro de Vilanova.</string>
    <string name="festAgo5">Romería de los Remedios el último domingo de agosto en Trobe</string>
    <string name="festSet1">Las Dolores el primer domingo de septiembre en Vedra</string>
    <string name="festSet2">Romería de Gundián-Procesión y Fuegos de artificio el 7 y 8  de septiembre en A Ponte Ulla</string>
    <string name="festSet3">Romería del Patio el lunes después del tercer domingo de septiembre en Santa Cruz de Ribadulla.</string>
    <string name="festSet4">San Miguel el 29 de septiembre en San Miguel de Sarandon.</string>
    <string name="festNov1">San Andrés el 30 de noviembre en Illobre</string>
    <string name="festDec1">Santa Baia el 10 de diciembro en Vedra</string>

    <string name="festAbrGastronomica1">Exaltación del vino da Ulla, en el mes de abril en San Miguel de Sarandón.</string>
    <string name="festMaioGastronomica1">Fiesta de la Oreja de Cerdo, en el mes de mayo en San Fins de Sales.</string>
    <string name="festMaioGastronomica2">Fiesta del Cerdo a la Brasa, en el mes de mayo en Trobe</string>
    <string name="festMaioGastronomica3">Fiesta del Carneiro al espeto, en el mes de mayo en San Xián de Sales</string>
    <string name="festMaioGastronomica4">Fiesta de la Aguardiente, en el mes de mayo en San Mamede de Ribadulla.</string>
    <string name="festXulGastronomica1">Fiesta del Escalo, en el mes de junio en Santa Cruz de Ribadulla</string>

    <string name="caminoMinotoRibeiro">Camino de Santiago - Miñoto-Ribeiro</string>
    <string name="caminoMinotoRibeiroDescricion">Este antigo camiño discorría dende o norte de Portugal ata a cidade do Apóstolo, atravesando zonas das provincias de Ourense e Pontevedra, e entrando na Coruña pola Ponte de Sarandón, no Concello de Vedra. Ao longo da historia, esta ruta medieval ademais de ser ruta de peregrinación foi utilizada polos arrieiros para levar o viño do Ribeiro a Compostela. Polo tanto, este camiño deixou unha pegada de grande significado e transcendencia tanto no comercio como no relixioso na Idade Media e na Idade Moderna. Abundan os documentos históricos que fan mención a este itinerario.
        \n\nEste Camiño existe dende sempre, pero aínda non é oficial, ou sexa, aínda non está recoñecido como Camiño de Santiago polos estamentos oficiais eclesiásticos nin civís, aínda que en 1783 o arcebispo de Santiago pedíalle ao rexedor do Ribeiro que arranxara determinados puntos deste camiño para que poideran pasar mellor por el “peregrinos, viajeros y comerciantes”, como consta nos libros existentes no Arquivo Histórico Provincial de Ourense, Municipal de Ribadavia (sito no Museo de Ribadavia).
        Por este motivo, formouse unha Asociación no ano 2014 coa finalidade de acadar o seu nomeamento oficial, e na que se unen persoas de estamentos públicos (concellos das provincias de Ourense, Pontevedra e A Coruña, e tamén de Portugal) e privados, organismos e asociacións; cunha finalidade común: visibilizar este Camiño, promocionalo, e que todo iso sirva para mellorar a calidade de vida desta zona e dos seus habitantes.
        \n\nNo ano 2017, o Concello de Vedra desenvolveu un campo de traballo para realizar o marcado do mesmo no tramo do municipio.  O Camiño entra no territorio vedrés pola Ponte de Sarandón e discorre pola aldea de Corbeixe (San Mamede de Ribadulla) ata o portalón do Pazo de Ximonde. De aquí atravesa Silva de Arriba (San Miguel de Sarandón) por camiños secundarios ata chegar a aldea de Sarandón. O último tramo localízase nas parroquias de Merín (Chao de Cartas) e Vilanova.</string>

    <string name="caminoViaPrata">Camino de Santiago - Vía de la Plata</string>
    <string name="caminoViaPrataDescricion1">odo aquel que se acerque hasta el Ayuntamiento de Vedra debe saber que por sus tierras discurre una de las vías de peregrinación que conducen a Compostela, la conocida como Camino Real o Vía de la Plata. Esta última etiqueta, hoy en día la más extendida, proviene de la idea de que este camino es una prolongación de la calzada romana denominada Vía de la Plata, que comunicaba Mérida y Astorga cruzando de sur a norte el oeste peninsular, y que tras la desaparición de la estructura administrativa romana, fue aprovechada como vía de peregrinación a Compostela.
    \n \nEsta Vía hace su entrada en tierras de Vedra por Ponte Ulla, y desde aquí atraviesa varios lugares hasta llegar a la aldea de Outeiro, en la vecina parroquia de Vilanova. Aquí es necesario hacer un alto en el caminoi para poder observar con atención la capilla del Santiaguiño que data del siglo XVIII.
    \n \nJunto a ella hay una fuente barroca que sobresale por su valor legendario, y que fue trasladada allí en año 1724 desde un lugar más alto. Tiene una inscripción que habla del traslado del cuerpo del apóstol Santiago y un relieve que representa parte de la leyenda del Dragón, relacionada con las sagas de la Reina Lupa. En el centro de la fuente se puede ver una representación del apóstol, flanqueado por sus discípulos Teodoro y Atanasio. Según algunos autores estas dos figuras procederían del antiguo coro románico de la Catedral de Santiago, obra del Maestro Mateo.
    \n \nA pocos metros de la ermita, encontramos el último </string>
    <!--    albergue de peregrinos -->
    <string name="caminoViaPrataDescricion2">del Camino antes de llegar a Santiago de Compostela.
    \n \nContinuamos el camino dejando el Pico Sacro a la derecha, para volver más tarde al territorio de Vedra y atravesar el río Pereiro por Ponte Busacos.</string>

    <string name="caminoViaPrataDescricion3">Desde allí el camino continúa por la Susana, ya dentro del Ayuntamiento de Santiago, y por Santa Lucía, Angrois y Sar. La entrada de la Vía de la Plata se hace por la puerta de Mazarelos, en la que se hace alusión a esta tierra del Ulla, en una inscripción que habla de la llegada a través de los vinos del Ulla.</string>

    <string name="albergue">albergue de peregrinos de Vedra</string>

    <string name="descargaAlquilerBici">Descarga PDF: Alquiler de bicicletas BTT</string>
    <string name="descargaPDFcicloturismo">Descarga PDF: Ruta cicloturística por el Val do Ulla</string>


    <string name="senderismo">Senderismo</string>
    <string name="pescaFluvial">Pesca fluvial</string>
    <string name="piraguismo">Piragüismo</string>
    <string name="cicloturismo">Cicloturismo</string>
    <string name="etnoturismo">Etnoturismo</string>


    <!--    Que ver-->


    <!--    Onde comer -->


    <!--    Onde durmir -->


    <!--    Productores locais -->


    <!--    Onde comer -->
    <string name="ondeComer">DÓNDE COMER</string>

    <!--    Onde durmir -->
    <string name="ondeDurmir">DÓNDE DORMIR</string>

    <!--    Que ver-->

    <string name="queVer">QUÉ VER</string>

    <string name="cabeceraAgronovo">Área de Recreo de Agronovo</string>
    <string name="agronovo">El Área de Recreo de Agronovo se encuentra al pie del río Ulla. Por sus inmediaciones transcurre la ruta de senderismo de San Xoán da Cova. Está dotada de zona de baño, mesas y bancos, servicios, espacio acondicionado para barbacoas... \n\nDurante los meses de julio y agosto, los sábados y domingos en horario de 16:00 a 20:00 h. dispone de un servicio de alquiler de piraguas y barcas del Ulla. \n\nEl segundo domingo de julio, se celebra en este lugar el Concurso de Pesca del Escalo, un evento que cuenta con una amplia programación festiva.</string>

    <string name="cabeceraCubelas">Área de Recreo de Cubelas</string>
    <string name="cubelas">El Área de Recreo de Cubelas se encuentra al pie del río Ulla, a unos 300 metros del Coto de Ximonde. Es el punto de inicio y de finalización de la ruta de senderismo de San Xoán da Cova. \n\nEsta área está dotada de mesas y bancos. Además cuenta con un pequeño jardín botánico donde están representadas las especies de la flora de ribera del Sistema Fluvial Ulla-Deza de la Rede Natura 2000.</string>

    <string name="cabeceraMiradorGundian">Mirador de Gundián</string>
    <string name="miradorGundian">Este mirador ofrece las vistas de un magnífico entorno natural. Tendríamos que destacar, en primer lugar, el Paso da Cova, que surge cuando la ladera sur del Pico Sacro, que cuenta con un filón de cuarzo de cuatro kilómetros, se corta para dejar paso al río Ulla, quedando al otro lado del monte Castro. Se forma así un enclave único y singular, un magnífico estrechamiento del río de cuatro metros de ancho entre dos paredes de unos cincuenta metros de caída vertical durante un recorrido de catorce metros. Este paso queda salvado en la actualidad por el antiguo puente del ferrocarril, el puente de Gundían, y a pocos metros se encuentra el moderno del A.V.E., que tiene la particularidad de ser el único territorio al sur del río Ulla que pertenece a la provincia de A Coruña. \n\nCuentan las leyendas que alguna vez hubo aquí una gran laguna que ocupaba tierras río arriba. Relata la historia que había escondido entre las piedras próximas al actual Paso da Cova un monasterio de templarios del siglo XIV (del que no se conserva ningún vestigio). Añade la tradición que los monjes de este monasterio de San Xoán da Cova perforaron la montaña para secar esta laguna, dando origen a este estrecho paso. \n\nHoy en día, tanto el Mirador de Gundían como el Área de recreo del Campo de Gundían permiten gozar de este magnífico entorno natural.</string>

    <string name="cabeceraCampoGundian">Área de Recreo del Campo de Gundián</string>
    <string name="campoGundian">El Área de Recreo del Campo de Gundián está constituida por el conjunto singular que conforman la capilla, la fuente, el palco de la música, las mesas y bancos y las vistas sobre el río Ulla, así como el antiguo Puente de Gundián y el moderno del AVE, que permiten disfrutar de este magnífico entorno natural. \n\nEl espacio donde se sitúa esta área tiene la particularidad de ser el único terreno al sur del río Ulla que pertenece a la provincia de A Coruña. En este lugar se celebra el día 7 de septiembre la famosa fiesta de la procesión de Nosa Señora de Gundián, en la que trasladan a la Virgen desde el pueblo acompañada de una gran tirada de fuegos de artificio. \n\nEn las proximidades se encuentra asimismo el Mirador de Gundián, que ofrece unas magníficas vistas de toda la zona.</string>

    <string name="cabeceraCoutoXimonde">Área de Recreo del Coto de Ximonde</string>
    <string name="coutoXimonde">El Coto de Ximonde es una de los cotos salmoneros más importantes de Galicia. En el refugio de pescadores existe un pequeño centro de interpretación del río Ulla y una estación ictiológica de cría y reproducción. \n\nEn esta Área de Recreo destacan especialmente los diferentes puestos de pescadores, el salto de agua-cascada, y sobre todo su puente colgante. Es un lugar que invita al paseo y a disfrutar de la naturaleza.</string>


    <!--    Onde comer -->


    <!--    Onde durmir -->


    <!--    Productores locais -->


    <!--    Productores locais -->
    <string name="produtoresLocais">PRODUCTORES LOCALES</string>
    <string name="adegas">BODEGAS</string>
    <string name="destileria">DESTILERÍA DE AGUARDIENTES \nY LICORES</string>
    <string name="froitasVerduras">FRUTAS Y VERDURAS</string>
    <string name="viveiros">VIVEROS DE PLANTAS</string>
    <string name="panaderias">PANADERÍAS</string>
    <string name="producciondeaceite">PRODUCCIÓN DE ACEITE</string>
    <string name="artesania">ARTESANÍA</string>
    <string name="deseno">DISEÑO</string>
    <string name="tocados">TOCADOS</string>
    <string name="pirotecnias">PIROTECNIA</string>


</resources>