<resources>

    <string name="app_name">Turismo Vedra</string>

    <!--    Menú Principal-->
    <string name="turismoVedra">TURISMO VEDRA</string>
    <string name="logoVedra">logo Vedra</string>
    <string name="menuHamburguesa">menú hamburguesa</string>

    <string name="informacionTuristica">Información turística</string>
    <string name="informacionTuristica1">INFORMACIÓN TURÍSTICA</string>
    <string name="webVedra">www.concellodevedra.es</string>

    <string name="comoChegar">COMO LLEGAR</string>
    <string name="contacto">CONTACTO</string>
    <string name="mapaTuristico">MAPA TURÍSTICO</string>
    <string name="telefonosInteres">TELÉFONOS DE INTERÉS</string>

    <string name="distancia">Distancia</string>
    <string name="descargaPDFrutas">Descarga PDF Rutas de Senderismo </string>

    <string name="senderoLineal">Tipo de sendero: Lineal</string>
    <string name="senderoCircular">Tipo de sendero: Circular</string>
    <string name="duracion">Duración aproximada</string>
    <string name="duracionIda">Duración aproximada (ida)</string>
    <string name="dificultadeMedia">Dificultad: media</string>
    <string name="datosTecnicos">Datos técnicos</string>

    <string name="si">Si</string>
    <string name="no">No</string>


    <string name="scroll_view">Scroll view</string>
    <string name="actividadesFuturas">Actividades futuras</string>



    <string name="textoRutas1">Caminar por el placer de conocer, recorrer caminos salpicados de historia, cultura, tradiciones... y moldeados por la fuerza de la naturaleza. Gozar del paisaje.
        \n\nComo pueden comprobar Vedra abre sus puertas de par en par al caminante, para mostrar una tierra cariñosa, sencilla, donde los senderos muestran la belleza y la diversidad del ayuntamiento.
        \n \n*Para equiparse hay que tener en cuenta la época del año en la que se hacen las rutas.</string>

    <string name="textoRutas2">Si continuamos nuestro recorrido, llegaremos al entorno de la Ferreira, y finalizaremos esta ruta en Ponte Busacos, punto más destacable por su valor histórico; por el transcurrió la IV Vía Militar romana que unía Brácara (Braga) e Astúrica (Astorga); y en la actualidad discurre la Vía de la Plata del Camino de Santiago.</string>


    <string name="textoRutas3">El inicio de este sendero se sitúa en la parroquia de Vedra, junto al puente de la carretera principal que atraviesa el río Pereiro. Se accede partiendo de la casa del Ayuntamiento en dirección a Illobre, a mitad de camino encontramos un panel de ruta (punto de partida).
        \n \nEsta ruta nos conduce paralelos al río Pereiro, y nos permite descubrir toda una serie de molinos, salpicados aquí y allá, alguno de ellos aún hoy en funcionamiento. A poucos Kilómetros río arriba localízase a fervenza do Pereiro que con su ruído rompe el silencio del paisaje.</string>


    <string name="textoRutas4">Además de conocer la cultura molinera, también podemos observar las tareas agrícolas en prados, huertos y viñedos.
        \n \nLa ruta nos lleva a través del bosque por estrechos caminos rodeados de vegetación y cascadas que con su melodía hacen más grato el caminar.</string>
    <string name="textoRutas5">El punto de partida se sitúa en la parroquia de San Pedro de Vilanova. Nos desviamos de la carretera N-525 Santiago-Ourense en dirección a la iglesia parroquial y, dejando atrás esta, giramos primero a la izquierda y después a la derecha, siguiendo las indicaciones viarias.
        \n \nEsta ruta nos muestra un conjunto etnográfico formado por varios molinos en buen estado de conservación que siguen el curso del río de Merín, acercandonos a una constante en el paisaje de Vedra que nos da idea de la importancia que la agricultura tuvo en la economía de nuestros antepasados, y del fuerte vínculo que liga por siempre esta tierra al agua.</string>
    <string name="textoRutas6">La primera parada a destacar es el casco tradicional del pueble de Ponte Ulla. A poca distancia nos encontramos en nuestro camino con un molino de singulares características, el molino de Reboredo, provisto de cinco muelas. \n \nLa siguiente parada será en el área de recreo de Agronovo, donde podremos descansar un rato para reponer fuerzas.
        \n \nContinuamos hasta llegar al área de recreo del Coto de Ximonde, un de los cotos de salmón más importantes de Galicia, convertido hoy en una estación ictiológica de cría y reproducción.
        \n \nMás adelante nos espera el área de recreo de Cubelas, que pone punto y final a este hermoso recorrido por el Ulla.</string>
    <string name="textoRutas7">Su inicio se localiza en el Mirador de Gundián, junto al puente del ferrocarril. Para llegar hasta el mirador se toma la salida de la carretera N-525 Santiago-Ourense en el lugar de Ponte Ulla.
        \n \nEl Mirador de Gundián está situado a unos 100 metros sobre el nivel del río, que permite una visión incomparable del Ulla estrechándose en el paso da Cova, bajo el puente del ferrocarril, y continuando luego su recorrido hasta perderse a lo lejos.
        \n \nEsta ruta discurre por el margen derecho del río Ulla aprovechando caminos de paso, sendas de pescadores y senderos ya marcados.</string>


    <string name="distanciaRutaPereiro">Distancia: 5 Km</string>
    <string name="inicioRutaPereiro">Inicio: Puente de Pereiro-Carretera \n42º 46.901´N 008º 29.500´W</string>
    <string name="finalizacionRutaPereiro">Finalización: Puente Busacos \n42º 48.861´N 008º 28.792´W</string>
    <string name="duracionRutaPereiro">2 h 15 min </string>
    <string name="nomeRutaPereiro">Ruta do Pereiro</string>



    <string name="distanciaRutaMolinos">Distancia: 2 Km</string>
    <string name="inicioRutaMolinos">Inicio: Área de Interpretación de los Molinos \n42º46.433´N 008º26.629´W</string>
    <string name="duracionRutaMolinos">1 h 10 min</string>
    <string name="nomeRutaMolinos">Ruta de los Molinos</string>


    <string name="distanciaRutaSanXoan">Distancia: 11,2 Km</string>
    <string name="inicioRutaSanXoan">Inicio: Mirador de Gundian \42º47.117´N 008º23.700´W</string>
    <string name="finalizacionRutaSanXoan">Finalización: Área de recreo de Cubelas \42º44.754´N 008º28.331´W</string>
    <string name="duracionRutaSanXoan">5 h 20 min</string>
    <string name="nomeRutaSanXoan">Ruta de San Xoán da Cova</string>



    <string name="textoInicio">Soy el Ayuntamiento de Vedra y estoy situado en el sur de la Provincia de A Coruña, en el corazón del Val do Ulla. Tengo una extensión de 53 Km2, con unos 5.100 habitantes distribuidos en 12 parroquias.
\n\nPasear por Vedra y por mis paisajes te sumerge en un espacio con personalidad propia. Hacer referencia a un solo lugar o monumento no es posible, todo yo soy un lugar que merece ser descubierto.
\n\nPor todo eso, y por mucho más…soy Vedra!</string>

    <string name="nonoPodesPerder">LO QUE NO TE PUEDES PERDER...</string>

    <string name="infoComoChegar">Para llegar hasta mí, tienes varias opciones:
        \n\nDesde Santiago de Compostela: coges a N-525 dirección Ourense y entras directamente en los límites del ayuntamiento.
\n\nLa N-525 Santiago-Ourense confluye en A Ponte Ulla con la AC-241 A Ponte Ulla – Pontevea\n\nTambién puedes acercarte por la autopista AP-53 Santiago-Ourense tomando la primera salida (Ribadulla: A Ponte Ulla, P.K. 14).
\n\nLas comunicaciones internas del concello transcurren a través de cómodas carreteras locales.
\n\nDos líneas de autobuses (de las empresas Monbús y Seoane) enlazan cada una de mis parroquias con Santiago.</string>

    <string name="distanciasKmPorEstrada">Distancias quilométricas por carretera:</string>
    <string name="santiago">Santiago de Compostela</string>
    <string name="pontevedra">Pontevedra</string>
    <string name="aCoruña">A Coruña</string>
    <string name="ourense">Ourense</string>
    <string name="vigo">Vigo</string>
    <string name="ferrol">Ferrol</string>
    <string name="lugo">Lugo</string>
    <string name="kmSantiago">16 Km</string>
    <string name="kmPontevedra">70 Km</string>
    <string name="kmCoruña">86 Km</string>
    <string name="kmOurense">92 Km</string>
    <string name="kmVigo">97 Km</string>
    <string name="kmFerrol">108 Km</string>
    <string name="kmLugo">115 Km</string>

    <string name="casaDosPeons">Centro de Dinamización y Promoción Municipal "Casa dos Peóns-Centro Visitantes"</string>
    <string name="direccionPeons">Picón nº2, San Pedro de Vilanova\nEstrada N-524, P.K. 326 –\n42º47.418´N 008º26.650´W</string>
    <string name="telefonoPeons">981512482 - 981814612</string>
    <string name="mailPeons">casadospeons@concellodevedra.com</string>
    <string name="oficinaPeregrinos">Oficina de Atención al Peregrino</string>
    <string name="direccionPeregrinos">Rectoral de A Ponte Ulla</string>
    <string name="telefonoPeregrinos">669450804</string>
    <string name="webPeregrinos">www.vedraturismo.com</string>
    
    
    <string name="concello">Ayuntamiento de Vedra</string>
    <string name="proteccionCivil">Protección Civil</string>
    <string name="guardiaCivil">Guardia Civil</string>
    <string name="emerxencias">Emergencias</string>
    <string name="centroDeSaude">Centro de Salud de Vedra</string>
    <string name="farmaciaVedra">Farmacia de Vedra</string>
    <string name="farmaciaSantaCruz">Farmacia de Santa Cruz</string>
    <string name="biblioteca">Biblioteca de Vedra</string>
    <string name="agenciaLectura">Agencia de Lectura de Santa Cruz</string>
    <string name="pabellon">Pabellón Municipal de Deportes</string>
    <string name="estacionDeServicio">Estación de servicio "Ponte Ulla"</string>
    <string name="estacionBusesSantiago">Estación de autobuses de Santiago</string>
    <string name="monbus">Monbús</string>
    <string name="seoane">Empresa de autocares Seoane</string>
    <string name="aeroporto">Aeropuerto de Lavacolla</string>
    <string name="estacionTren">Estación de tren de Santiago</string>
    <string name="taxi2">Taxi nº2</string>
    <string name="taxi3">Taxi nº3</string>
    <string name="taxi4">Taxi nº4</string>
    <string name="taxi10">Taxi nº10</string>

    <string name="concelloTelefono">981814612</string>
    <string name="proteccionCivilTelefono">629661685</string>
    <string name="guardiaCivilTelefono">981503051</string>
    <string name="emerxenciasTelefono">112</string>
    <string name="centroDeSaudeTelefono">981503111</string>
    <string name="farmaciaVedraTelefono">981503233</string>
    <string name="farmaciaSantaCruzTelefono">981512314</string>
    <string name="bibliotecaTelefono">981502262</string>
    <string name="agenciaLecturaTelefono">981512242</string>
    <string name="pabellonTelefono">981502290</string>
    <string name="estacionDeServicioTelefono">981512026</string>
    <string name="estacionBusesSantiagoTelefono">981542416</string>
    <string name="monbusTelefono">902292900</string>
    <string name="seoaneTelefono">981562832</string>
    <string name="aeroportoTelefono">981547500</string>
    <string name="estacionTrenTelefono">902240202</string>
    <string name="taxi2Telefono">981503152</string>
    <string name="taxi3Telefono">608981944</string>
    <string name="taxi4Telefono">606434349</string>
    <string name="taxi10Telefono">659187639</string>

    <string name="direccionConcello">Avda. Mestre Manuel Gómez Lorenzo, Nº1 \n15885 - Vedra \nA Coruña</string>


    <!--    Que facer-->
    <string name="queFacer">QUÉ HACER</string>

    <string name="actividadesSociais">Actividades sociales y fiestas locales</string>


    <string name="actividadesDeportivas">Actividades deportivas</string>
    <string name="camino">Camino de Santiago</string>
    <string name="actividadesRelixiosas">Actividades religiosas</string>

    <string name="festasGastronomicas">Fiestas gastronómicas</string>

    <string name="xeneraisUlla">Xenerais da Ulla</string>
    <string name="rutaCamelia">Ruta de la Camelia</string>

    <string name="festasRelixiosas">Fiestas religiosas</string>

    <string name="calendario">Calendario</string>
    <string name="xaneiro">Enero</string>
    <string name="febreiro">Febrero</string>
    <string name="marzo">Marzo</string>
    <string name="abril">Abril</string>
    <string name="maio">Mayo</string>
    <string name="xuno">Junio</string>
    <string name="xullo">Julio</string>
    <string name="agosto">Agosto</string>
    <string name="setembro">Septiembre</string>
    <string name="outubro">Octubre</string>
    <string name="novembro">Noviembre</string>
    <string name="decembro">Diciembre</string>

    <string name="festXan1">Fiestas Patronales el primer fin de semana después del día de Reyes en San Xián de Sales.</string>
    <string name="festFeb1">Ceremonia de las Candeas el 2 de febrero en San Pedro de Sarandon</string>
    <string name="festFeb2">San Blas el domingo siguiente al 3 de febrero en San Mamede de Ribadulla</string>
    <string name="festAbr1">Virgen de las Angustias el domingo de Pascua en Illobre</string>
    <string name="festMaio1">San Pedro Mártir el domingo siguiente al 29 de abril en Merin.</string>
    <string name="festMaio2">Santa Cruz el 3 de mayo en Santa Cruz de Ribadulla.</string>
    <string name="festXun1">Santísimo en San Xián de Sales</string>
    <string name="festXun2">Santa Isabel el segundo domingo después de Corpus en San Fins de Sales.</string>
    <string name="festXun3">San Pedro el 29 y 30 de junio en San Pedro de Sarandon.</string>
    <string name="festXun4">S. Pedro el primer fin de semana tras el 29 de ese mes en San Pedro de Vilanova.</string>
    <string name="festXul1">Concepción el primer domingo de julio en San Pedro de Sarandon.</string>
    <string name="festXul2">San Cristóbal el primer domingo después del 10 de julio en Merin.</string>
    <string name="festXul3">El Carmen el domingo siguiente al 16 de julio en Trobe</string>
    <string name="festXul4">Fiestas de la Magdalena el 22 y 23 de julio en A Ponte Ulla</string>
    <string name="festAgo1">Fiestas Patronales el 1, 2 y 3 de agosto en San Fins de Sales.</string>
    <string name="festAgo2">Fiestas Patronales el 7 y 8 de agosto en San Mamede de Ribadulla.</string>
    <string name="festAgo3">San Campio el  9, 10 y 11 de agosto en San Miguel de Sarandon.</string>
    <string name="festAgo4">Santiaguiño el sábado anterior al último domingo de agosto en San Pedro de Vilanova.</string>
    <string name="festAgo5">Romería de los Remedios el último domingo de agosto en Trobe</string>
    <string name="festSet1">Las Dolores el primer domingo de septiembre en Vedra</string>
    <string name="festSet2">Romería de Gundián-Procesión y Fuegos de artificio el 7 y 8  de septiembre en A Ponte Ulla</string>
    <string name="festSet3">Romería del Patio el lunes después del tercer domingo de septiembre en Santa Cruz de Ribadulla.</string>
    <string name="festSet4">San Miguel el 29 de septiembre en San Miguel de Sarandon.</string>
    <string name="festNov1">San Andrés el 30 de noviembre en Illobre</string>
    <string name="festDec1">Santa Baia el 10 de diciembro en Vedra</string>

    <string name="festAbrGastronomica1">Exaltación del vino da Ulla, en el mes de abril en San Miguel de Sarandón.</string>
    <string name="festMaioGastronomica1">Fiesta de la Oreja de Cerdo, en el mes de mayo en San Fins de Sales.</string>
    <string name="festMaioGastronomica2">Fiesta del Cerdo a la Brasa, en el mes de mayo en Trobe</string>
    <string name="festMaioGastronomica3">Fiesta del Carneiro al espeto, en el mes de mayo en San Xián de Sales</string>
    <string name="festMaioGastronomica4">Fiesta de la Aguardiente, en el mes de mayo en San Mamede de Ribadulla.</string>
    <string name="festXulGastronomica1">Fiesta del Escalo, en el mes de junio en Santa Cruz de Ribadulla</string>


    <string name="caminoMinotoRibeiro">Camino de Santiago - Miñoto-Ribeiro</string>
    <string name="caminoMinotoRibeiroDescricion">Este antigo camiño discorría dende o norte de Portugal ata a cidade do Apóstolo, atravesando zonas das provincias de Ourense e Pontevedra, e entrando na Coruña pola Ponte de Sarandón, no Concello de Vedra. Ao longo da historia, esta ruta medieval ademais de ser ruta de peregrinación foi utilizada polos arrieiros para levar o viño do Ribeiro a Compostela. Polo tanto, este camiño deixou unha pegada de grande significado e transcendencia tanto no comercio como no relixioso na Idade Media e na Idade Moderna. Abundan os documentos históricos que fan mención a este itinerario.
        \n\nEste Camiño existe dende sempre, pero aínda non é oficial, ou sexa, aínda non está recoñecido como Camiño de Santiago polos estamentos oficiais eclesiásticos nin civís, aínda que en 1783 o arcebispo de Santiago pedíalle ao rexedor do Ribeiro que arranxara determinados puntos deste camiño para que poideran pasar mellor por el “peregrinos, viajeros y comerciantes”, como consta nos libros existentes no Arquivo Histórico Provincial de Ourense, Municipal de Ribadavia (sito no Museo de Ribadavia).
        Por este motivo, formouse unha Asociación no ano 2014 coa finalidade de acadar o seu nomeamento oficial, e na que se unen persoas de estamentos públicos (concellos das provincias de Ourense, Pontevedra e A Coruña, e tamén de Portugal) e privados, organismos e asociacións; cunha finalidade común: visibilizar este Camiño, promocionalo, e que todo iso sirva para mellorar a calidade de vida desta zona e dos seus habitantes.
        \n\nNo ano 2017, o Concello de Vedra desenvolveu un campo de traballo para realizar o marcado do mesmo no tramo do municipio.  O Camiño entra no territorio vedrés pola Ponte de Sarandón e discorre pola aldea de Corbeixe (San Mamede de Ribadulla) ata o portalón do Pazo de Ximonde. De aquí atravesa Silva de Arriba (San Miguel de Sarandón) por camiños secundarios ata chegar a aldea de Sarandón. O último tramo localízase nas parroquias de Merín (Chao de Cartas) e Vilanova.</string>

    <string name="caminoViaPrata">Camino de Santiago - Vía de la Plata</string>
    <string name="caminoViaPrataDescricion1">Todo aquel que se acerque hasta el Ayuntamiento de Vedra debe saber que por sus tierras discurre una de las vías de peregrinación que conducen a Compostela, la conocida como Camino Real o Vía de la Plata. Esta última etiqueta, hoy en día la más extendida, proviene de la idea de que este camino es una prolongación de la calzada romana denominada Vía de la Plata, que comunicaba Mérida y Astorga cruzando de sur a norte el oeste peninsular, y que tras la desaparición de la estructura administrativa romana, fue aprovechada como vía de peregrinación a Compostela.
    \n \nEsta Vía hace su entrada en tierras de Vedra por Ponte Ulla, y desde aquí atraviesa varios lugares hasta llegar a la aldea de Outeiro, en la vecina parroquia de Vilanova. Aquí es necesario hacer un alto en el caminoi para poder observar con atención la capilla del Santiaguiño que data del siglo XVIII.
    \n \nJunto a ella hay una fuente barroca que sobresale por su valor legendario, y que fue trasladada allí en año 1724 desde un lugar más alto. Tiene una inscripción que habla del traslado del cuerpo del apóstol Santiago y un relieve que representa parte de la leyenda del Dragón, relacionada con las sagas de la Reina Lupa. En el centro de la fuente se puede ver una representación del apóstol, flanqueado por sus discípulos Teodoro y Atanasio. Según algunos autores estas dos figuras procederían del antiguo coro románico de la Catedral de Santiago, obra del Maestro Mateo.
    \n \nA pocos metros de la ermita, encontramos el</string>

    <!--    albergue de peregrinos -->

    <string name="caminoViaPrataDescricion2">del Camino antes de llegar a Santiago de Compostela.
    \n \nContinuamos el camino dejando el Pico Sacro a la derecha, para volver más tarde al territorio de Vedra y atravesar el río Pereiro por Ponte Busacos.</string>

    <string name="caminoViaPrataDescricion3">Desde allí el camino continúa por la Susana, ya dentro del Ayuntamiento de Santiago, y por Santa Lucía, Angrois y Sar. La entrada de la Vía de la Plata se hace por la puerta de Mazarelos, en la que se hace alusión a esta tierra del Ulla, en una inscripción que habla de la llegada a través de los vinos del Ulla.</string>

    <string name="albergue">albergue de peregrinos de Vedra</string>
    <string name="albergueMaiusculas">Albergue de peregrinos de Vedra</string>

    <string name="descargaAlquilerBici">Descarga PDF: Alquiler de bicicletas BTT</string>
    <string name="descargaPDFcicloturismo">Descarga PDF: Ruta cicloturística por el Val do Ulla</string>


    <string name="senderismo">Senderismo</string>
    <string name="pescaFluvial">Pesca fluvial</string>
    <string name="piraguismo">Piragüismo</string>
    <string name="cicloturismo">Cicloturismo</string>
    <string name="etnoturismo">Etnoturismo</string>


    <string name="descricionPesca">El ayuntamiento de Vedra forma parte del territorio que constituye Área de Santiago, grupo de dieciseis ayuntamientos de la zona de Santiago de Compostela que trabajamos en la promoción turística conjunta y que abarca el sur de la provincia de A Coruña y el norte de la provincia de Pontevedra, separadas ambas por el río Ulla, que hace de frontera natural.
        \n \nPrecisamente, uno de los principales elementos que definen este territorio es la presencia de dos de los principales recursos hídricos de Galicia,tanto por caudal como por su riqueza natural, paisajistica e incluso cultural: el Sistema Fluvial Ulla-Deza, del que forma parte nuetro ayuntamiento, y que delimita por el sur, y el río Tambre y sus afluentes, que la demarcan por el norte.
        \n \nLa riqueza piscícola (truchas, salmones, lampreas, reos y escalos) se conjugan en este entorno con una variada fauna y flora, compuesta por plantas y árboles de ribera y especies acuáticas de gran vistosidad, pero también la existencia de un importante patrimonio desconocido de molinos, pesqueras, represas, senderos, etc, de indudable interés para viajeros interesados en el conocimiento del medio natural.
        \n \nAsí, el objetivo general de Área de
        Santiago es fomentar el aprovechamiento turístico de nuestros ríos, a través de la práctica de deportes fluviales: principalmente pesca
        (pero también senderismo fluvial – como ejemplo el proyecto “Goza do Ulla” que iniciamos hace unos años-, el rafting, descenso en kayak,
        piragüismo, etc.) y de su patrimonio natural y cultural asociado (molinos, represas, puentes, etc.)
        \n \nPor eso, durante los últimos meses de 2014
        desde Área de Santiago venimos trabajando en la configuración del producto turístico de pesca fluvial, tanto en la información que necesita el
        visitante pescador como en la formación del sector turístico relacionado, en este caso establecimientos de turismo rural que actúan como
        anfitriones.
         \n \nEn este sentido, la página web de Área de Santiago cuenta ya con una sección específica de Pesca Fluvial
        (www.areasantiago.es/pesca-fluvial ) en tres idiomas (gallego, español e inglés) en la que los visitantes pescadores pueden encontrar
        información precisa sobre los ríos, las áreas de pesca, la tramitación de permisos y licencias y los alojamientos de turismo rural que por su
        proximidad, sus características o su cariño al río, están especialmente recomendadas para los amantes de la pesca y el turismo fluvial,
        alojamientos todos que entre finales de 2014 y principios de 2015, mostraron su interés por trabajar en este producto turístico vinculado
        a la pesca fluvial, para firmar el correspondiente compromiso de adhesión.
        \n \nAsí mismo, Área de Santiago acaba de publicar la primera guía
        informativa sobre la pesca fluvial que se edita en Galicia en clave turística, en la que se recogen aspectos de interés para este tipo de
        turistas pescadores, como trámites y permisos, modalidades de pesca, especies, zonas de pesca recomendadas e informaciones prácticas,
         alojamientos adheridos al proyecto y otras informaciones complementarias.

         \n \nEsta primera edición de la guía, que se actualizará anualmente coincidiendo con el inicio de la temporada de pesca, estará disponible
        on-line en tres idiomas (gallego, español e inglés) en la sección de pesca de la web anteriormente
        indicada www.areasantiago.es/pesca-fluvial
         \n \nTambién en estos días, Área de Santiago está llevando a cabo el Famtrip/Presstrip de Pesca Fluvial
        con el objetivo de dar a conocer a deportistas de élite, medios especializados y turoperadores las potencialidades de nuestro territorio como
        destino de turismo de pesca fluvial.
        \n \nÁrea de Santiago trata de fomentar la práctica de este deporte de río en su modalidad de captura y suelta
        (pesca sin muerte), para evitar la sobre explotación de nuestros cursos fluviales y la necesaria sostenibiliad medioambiental</string>
    <string name="descargaPDFGuiaPesca">Descarga aquí la guía de Pesca Fluvial</string>


    <string name="ondeDurmir">DÓNDE DORMIR</string>


    <string name="ondeComer">DONDE COMER</string>
    <string name="restaurantes">RESTAURANTES</string>
    <string name="cafeteria">BARES E CAFETERÍAS</string>
    <string name="vedra"><u>Sarandón - Vedra - Trobe - San Mamede</u></string>
    <string name="santacruz"><u>Santa Cruz - Ponte Ulla</u></string>
    <string name="sanfins"><u>Illobre - San Fins - San Xián</u></string>


    <string name="queVer">QUÉ VER</string>

    <string name="cabeceraAgronovo">Área de Recreo de Agronovo</string>
    <string name="agronovo">El Área de Recreo de Agronovo se encuentra al pie del río Ulla. Por sus inmediaciones transcurre la ruta de senderismo de San Xoán da Cova. Está dotada de zona de baño, mesas y bancos, servicios, espacio acondicionado para barbacoas... \n\nDurante los meses de julio y agosto, los sábados y domingos en horario de 16:00 a 20:00 h. dispone de un servicio de alquiler de piraguas y barcas del Ulla. \n\nEl segundo domingo de julio, se celebra en este lugar el Concurso de Pesca del Escalo, un evento que cuenta con una amplia programación festiva.</string>

    <string name="cabeceraCubelas">Área de Recreo de Cubelas</string>
    <string name="cubelas">El Área de Recreo de Cubelas se encuentra al pie del río Ulla, a unos 300 metros del Coto de Ximonde. Es el punto de inicio y de finalización de la ruta de senderismo de San Xoán da Cova. \n\nEste área está dotada de mesas y bancos. Además cuenta con un pequeño jardín botánico donde están representadas las especies de la flora de ribera del Sistema Fluvial Ulla-Deza de la Rede Natura 2000.</string>

    <string name="cabeceraMiradorGundian">Mirador de Gundián</string>
    <string name="miradorGundian">Este mirador ofrece las vistas de un magnífico entorno natural. Tendríamos que destacar, en primer lugar, el Paso da Cova, que surge cuando la ladera sur del Pico Sacro, que cuenta con un filón de cuarzo de cuatro kilómetros, se corta para dejar paso al río Ulla, quedando al otro lado del monte Castro. Se forma así un enclave único y singular, un magnífico estrechamiento del río de cuatro metros de ancho entre dos paredes de unos cincuenta metros de caída vertical durante un recorrido de catorce metros. Este paso queda salvado en la actualidad por el antiguo puente del ferrocarril, el puente de Gundían, y a pocos metros se encuentra el moderno del A.V.E., que tiene la particularidad de ser el único territorio al sur del río Ulla que pertenece a la provincia de A Coruña. \n\nCuentan las leyendas que alguna vez hubo aquí una gran laguna que ocupaba tierras río arriba. Relata la historia que había escondido entre las piedras próximas al actual Paso da Cova un monasterio de templarios del siglo XIV (del que no se conserva ningún vestigio). Añade la tradición que los monjes de este monasterio de San Xoán da Cova perforaron la montaña para secar esta laguna, dando origen a este estrecho paso. \n\nHoy en día, tanto el Mirador de Gundían como el Área de recreo del Campo de Gundían permiten gozar de este magnífico entorno natural.</string>

    <string name="cabeceraCampoGundian">Área de Recreo del Campo de Gundián</string>
    <string name="campoGundian">El Área de Recreo del Campo de Gundián está constituida por el conjunto singular que conforman la capilla, la fuente, el palco de la música, las mesas y bancos y las vistas sobre el río Ulla, así como el antiguo Puente de Gundián y el moderno del AVE, que permiten disfrutar de este magnífico entorno natural. \n\nEl espacio donde se sitúa esta área tiene la particularidad de ser el único terreno al sur del río Ulla que pertenece a la provincia de A Coruña. En este lugar se celebra el día 7 de septiembre la famosa fiesta de la procesión de Nosa Señora de Gundián, en la que trasladan a la Virgen desde el pueblo acompañada de una gran tirada de fuegos de artificio. \n\nEn las proximidades se encuentra asimismo el Mirador de Gundián, que ofrece unas magníficas vistas de toda la zona.</string>

    <string name="cabeceraCoutoXimonde">Área de Recreo del Coto de Ximonde</string>
    <string name="coutoXimonde">El Coto de Ximonde es una de los cotos salmoneros más importantes de Galicia. En el refugio de pescadores existe un pequeño centro de interpretación del río Ulla y una estación ictiológica de cría y reproducción. \n\nEn esta Área de Recreo destacan especialmente los diferentes puestos de pescadores, el salto de agua-cascada, y sobre todo su puente colgante. Es un lugar que invita al paseo y a disfrutar de la naturaleza.</string>

    <string name="cabeceraPazoSantaCruzRibadulla">Pazo de Santa Cruz de Ribadulla</string>
    <string name="pazoSantaCruzRibadulla">El pazo de Santa Cruz de Rivadulla, tambien conocido como Pazo de Ortigueira o “Granja de Ortigueira”, se encuentra emplazado al amparo del Pico Sacro, en el margen coruñés del río Ulla (Vedra). \n\nSu historia se remonta al siglo XVI, cuando el canónigo de la Catedral de Santiago, Juan Ibáñez de Mondragón, adquirió las propiedades que se convertirían en el Pazo de Santa Cruz, conocidas en la época como la Torre y el Casar de Ortigueira. \n\nEl canónigo y posteriormente su sobrino el cardenal, -dignidad de la catedral de Santiago- Juan de Mondragón, extendieron la propiedad. Se edificó la capilla, se arreglaron los edificios y se trazó el esqueleto de lo que hoy es la posesión con plantaciones de olivos y vides. Las fuentes, los estanques, la cascada, la casa, la capilla, el horreo y el resto de las edificaciones son algunos de sus atractivos.</string>

    <string name="cabeceraPuenteGundian">Puente de Gundián</string>
    <string name="puenteGundian1">Uno de los motivos del retraso de la unión ferroviaria de A Coruña con el resto de la Meseta fue la intrincada orografía gallega. Uno de las más grandes dificultades fue la construcción del puente que uniría el macizo de cuarzo del Pico Sacro del Paso de A Cova, sobre el río Ulla, en el concello de Vedra. Para ello se diseñó en los años 30 del siglo XX un gran puente de 167 metros de longitud que contenía un gran arco de 52 metros de luz. Sin embargo no fue hasta 1958 cuando fue rematado. Es el denominado Ponte Gundián.</string>
    <string name="puenteGundian2">El puente actualmente sigue siendo utilizado por el tren aunque ha sido habilitado para su disfrute y por ello puede cruzarse desde el mirador o acceder desde la otra banda, por la pista que viene de la Capilla de Gundián. Gracias al espectacular paraje natural donde se encuentra y sus 90 metros de altura, Ponte Gundián es habitualmente utilizado por los amantes de deportes extremos como el “puenting”.</string>
    <string name="puenteGundian3">Debemos saber que tanto el Ponte de Gundián como el nuevo viaducto se encuentran íntegramente en la provincia de A Coruña, ya que este es el único territorio al sur del Ulla que pertenece a dicha provincia.</string>

    <string name="cabeceraPuenteAVEGundian">Puente AVE de Gundián</string>
    <string name="puenteAVEGundian">El ministerio de Fomento, a través de la entidad Adif, comenzó la ejecución de un nuevo viaducto del Ulla, una de las construcciones incluidas en el subtramo Silleda (Dornelas)-Vedra-Boqueijón, del eje Orense-Santiago de Compostela del Corredor norte-noroeste de alta velocidad, que forma parte de la L.A.V. Olmedo - Zamora - Galicia. \n\nEl nuevo puente, que arranca a tan solo 130 m del puente de Gundián, se construyó en el año 2008. Se trata de una estructura singular de más de 1 km de longitud, que está considerada de interés arquitectónico en España. La singularidad de esta obra y la complejidad y originalidad de su construcción, hizo que el Colegio de Ingenieros de Caminos, Canales y Puertos de Galicia le otorgase en 2011 el Premio San Telmo, con el que este colectivo distingue la obra civil más representativa en Galicia realizada durante el año anterior al de su convocatoria.</string>

    <string name="cabeceraPuenteColganteXimonde">Puente colgante de Ximonde</string>
    <string name="puenteColganteXimonde">En el invierno del 2000, una fuerte riada provocó que la antigua pasarela ubicada sobre el río Ulla ―construida en 1970 y sustituida ya en los 80― fuese derribada. Por esa razón, en el año 2012 se proyectó en el mismo lugar la creación de un nuevo puente colgante que ha tenido un importante impacto en el entorno. Con una longitud de unos 87 metros y una altura de otros 8 metros sobre el río, el paso elevado de Ximonde permite únicamente el transito de transeúntes, es accesible para minusválidos y cuenta con una superficie antideslizante. \n\nLos trabajos para la puesta a punto permitieron recuperar los senderos adyacentes al río que unían los distintos puestos de pesca. Cruzando el puente hacia A Estrada se localiza también una pequeña área recreativa equipada con mesas y bancos para poder descansar tras una jornada entre la naturaleza, aunque existen otras zonas repartidas a lo largo de la ribera del río. Además, el puente colgante de Ximonde es el punto de partida, o parte del camino, de diferentes rutas de senderismo en la zona. \n\nPor poner algún ejemplo, el sendero homologado PR-G36 de San Xoán da Cova  transcurre río abajo cruzando esta zona elevada, pero existen otras tantas rutas que recorren el grueso del río Ulla entre pasarelas, cotos de pesca, áreas recreativas y otros espacios de especial interés. Para los amantes del senderismo, trayectos como el que van desde el famoso mirador de Gundián hasta el coto de Ximonde en una ruta lineal; el que parte de la zona pesquera de Ximonde hacia el puente de Sarandón; o aquel que recorre esta zona sobre el Ulla hasta el coto de Santeles en apenas 4,5 kilómetros, son algunas de las mejores opciones para disfrutar del entorno.</string>

    <string name="cabeceraMolinoReboredo">Molino de Reboredo</string>
    <string name="molinoReboredo">El molino o Muíño de Reboredo nos encontramos con un molino de maquía propiedad de Adolfo Peiteado, del que existe documentación datada en el 1840. Lo más característico es que cuenta con 5 piedras de moler o moas en compartimentos separados, y en el último de los compartimentos hay 2 molinos: uno de azufre y otro albeiro. El molino de azufre se utilizaba para este producto que servía para la elaboración de pólvora; de ahí la conocida tradición pirotécnica de la parroquia de Ponte Ulla. El molino o muíño albeiro contaba con una piedra diferente, llamada piedra albeira, y se destinaba para moler trigo o centeno, obteniendo una harina más blanca, por eso el término albeiro hace referencia a “alba”. \n\nEste molino dejó de funcionar hace casi 40 años, más o menos cuando abrió el embalse de Portodemouros. Recuerdan los vecinos que junto a él había una antigua pesquera. \n\nEn la parroquia de Vilanova, el ayuntamiento de de Vedra cuenta con un área de interpretación de los molinos donde se explican las partes, el funcionamento y los diferentes tipos de molinos atendiendo a su estructura. Desde el área de interpretación comienza una recomendable ruta circular junto al río Merín.</string>

    <string name="CabeceiraIgrexaFonteCruceiroVedra">Conjunto de la Iglesia, fuente y cruceiro de Vedra</string>
    <string name="igrexaFonteCruceiroVedra">La iglesia parroquial de Santa Eulalia de Vedra, se encuentra situada en un alto dominando todo el valle y formando conjunto con el cruceiro y la fuente al pie del atrio. Destaca el retablo de la capilla mayor, de finales del siglo XVIII y obra del escultor santiagués de origen italiano José Gambino, e es suya la imagen de Santa Eulalia, titular de la parroquia. Los otros dos retablos son algo anteriores y fue su autor Francisco de Moas, de la escuela de Miguel de Romai. Se encuentra en ambas capillas a los lados de la nave y sus temas principales son la Virgen de los Dolores y de la Soledad, y el Cristo atado a la columna, acompañado de otras imagenes, en otro. Aquí ejerció de párroco el historiador y arqueólogo Antonio López Ferreiro de 1866 a 1871.</string>

    <string name="cabeceraCapillaFuenteSANTIAGUIÑO">Conjunto de Capilla y fuente del “SANTIAGUIÑO”</string>
    <string name="capillaFuenteSANTIAGUIÑO">La capilla de Santiago situada en el lugar de Outeiro de la parroquia de San Pedro de Vilanova fue construida en el siglo XVIII. \n\nDestaca por su peso histórico y legendario. \n\nJunto a ella hay una fuente barroca que sobresale por su valor legendario, y que fue trasladada allí en año 1724 desde un lugar más alto. Tiene una inscripción que habla del traslado del cuerpo del apóstol Santiago y un relieve que representa parte de la leyenda del Dragón, relacionada con las sagas de la Reina Lupa. En el centro de la fuente se puede ver una representación del apóstol, flanqueado por sus discípulos Teodoro y Atanasio. Según algunos autores estas dos figuras procederían del antiguo coro románico de la Catedral de Santiago, obra del Maestro Mateo. \n\nA pocos metros de la ermita, encontramos el último albergue de peregrinos del Camino antes de llegar a Santiago de Compostela.</string>

    <string name="cabeceiraRoteiroEmigracion">Ruta de emigración</string>
    <string name="roteiroEmigracion">Cada emigrante de Vedra, y fueron miles, abría un nuevo camino para si, para su familia y para su tierra. Parte de lo que somos ahora es el desastroso resultado de la emigración a América. Una emigración masiva que dejó su vínculo paisajístico en obras de anchura inconfundible, construídas, en su mayor parte, en la primera mitad del siglo XX, bordeadas por el mar. \n\nLa Ruta de la Emigración es un itinerario interpretativo que señala y enlaza los lugares del ayuntamiento donde se encuentran algunas de las obras colectivas más dignas de nuestra historia: los colegios, cementerios, caminos y puentes promovidos, con grandes dosis de amor a la tierra por las sociedades de emigrantes de Vedra en Buenos Aires.</string>


    <!--    Onde comer -->

    <!--    Onde durmir -->

    <!--    Productores locais -->

    <string name="produtoresLocais">PRODUCTORES LOCALES</string>
    <string name="adegas">BODEGAS</string>
    <string name="destileria">DESTILERÍA DE AGUARDIENTES \nY LICORES</string>
    <string name="froitasVerduras">FRUTAS Y VERDURAS</string>
    <string name="viveiros">VIVEROS DE PLANTAS</string>
    <string name="panaderias">PANADERÍAS</string>
    <string name="producciondeaceite">PRODUCCIÓN DE ACEITE</string>
    <string name="artesania">ARTESANÍA</string>
    <string name="deseno">DISEÑO</string>
    <string name="tocados">TOCADOS</string>
    <string name="pirotecnias">PIROTECNIA</string>
    <string name="Benvidos">¡Bienvenidos!</string>
    <string name="maps">maps</string>


</resources>